%\section{Introdução}

%Nesta seção é apresentado o funcionamento daquilo que foi planejado no capítulo 4 (metodologia), construído no capítulo 5 (construção). Em muitos casos é necessário usar um estudo de caso para apresentar a contribuição (neste modelo de pesquisa o estudo de caso não é tão importante e sim a contribuição). Outros casos, quando existe uma preocupação com o estudo de caso, ligados diretamente ao objeto de estudo que deu origem ao problema, o mesmo (estudo de caso) pode ser apresentado no capítulo 4 (descrição necessária para definição da solução) e novamente nesta seção (aplicação da solução). 

Nesta seção vamos apresentar sucintamente sobre o funcionamento do SVA \textit{GraphViewer}\footnote{\url{http://visual-graph.herokuapp.com}}.
Serão apresentadas algumas telas do sistema e uma execução do passo-a-passo da utilização do sistema.


\section{\textit{GraphViewer}}\label{sec:graphviewer}



Na Figura \ref{figura:gvtelaini}, temos a tela inicial da ferramenta. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela inicial do SVA \textit{GraphViewer}.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelaini}
	
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	\label{figura:gvtelaini}
\end{figure}

No lado direito da tela inicial (Figura \ref{figura:gvtelainimenu}), encontramos a aba principal, onde constam as seguintes
informações sobre o trabalho: (i) Sobre o projeto, (ii) Trabalhos publicados, (iii) Idealizadores e também uma opção ``Principal'' para voltar a tela inicial.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela inicial do SVA \textit{GraphViewer}, com destaque no menu lateral.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelainimenu}
	
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	\label{figura:gvtelainimenu}
\end{figure}

Vamos ilustrar o uso da aplicação por um usuário conforme o apresentado na Figura \ref{figura:passosaexecutar}. Iniciaremos o passo-a-passo a partir da tela inicial. Em seguida, vamos fazer a escolha do teorema. Escolheremos os parâmetros para gerar o grafo e o pseudocódigo, respeitando os requisitos do teorema escolhido. Por fim, vamos gerar a animação e simular o pseudocódigo do teorema escolhido. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Ilustração dos passos que serão executados.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/passosaexecutar}
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	
	\label{figura:passosaexecutar}
\end{figure}

Ainda na tela inicial (Figura \ref{figura:gvtelainiuseagr}), podemos iniciar a aplicação de duas formas, clicando em um dos botões de ``Use agora!''. O usuário clicará no botão ``Use Agora!'', assim iniciando a aplicação. O clique no botão ``Use Agora!'' iniciará um processo de três passos até que seja apresentada a demonstração escolhida.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela inicial do SVA \textit{GraphViewer}, com destaques nos botoes ``Use agora''.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelainiUseAgr}
	
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	\label{figura:gvtelainiuseagr}
\end{figure}

Na Figura \ref{figura:gvtelateoremas}, no primeiro passo, será onde escolheremos qual teorema visualizar na
execução do SVA. Vamos escolher o Teorema \ref{Teorema2} para prosseguir a execução da ferramenta.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela de opções da escolha dos Teoremas.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelateoremas}
	
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	\label{figura:gvtelateoremas}
\end{figure}

Agora na Figura \ref{figura:gvtelagrafo}, no segundo passo, escolheremos o tipo de grafo e o número de vértices que o grafo possuirá. Neste exemplo, foi selecionado um grafo do tipo Árvore com 8 vértices.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela de escolha do estilo de grafo e quantidade de vértices do grafo escolhido.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelagrafo}
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	
	\label{figura:gvtelagrafo}
\end{figure}

Na Figura \ref{figura:gvtelaconfirmacao}, ainda no segundo passo, confirmaremos os dados escolhidos antes de gerar a animação para que o \textit{GraphViewer} possa gerar o grafo desejado. Clicaremos em``Gerar Animação”, passando assim para o passo três.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela de confirmação dos dados escolhidos e geração da animação.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelaconfirmacao}
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	
	\label{figura:gvtelaconfirmacao}
\end{figure}

Após gerada a animação, como mostra a Figura \ref{figura:gvtelapseudocodigo}, teremos duas abas na parte
superior da aplicação. A primeira aba corresponde ao pseudocódigo do algoritmo recursivo
do teorema escolhido. A segunda aba estará exposta a demonstração por indução do
teorema escolhido. E temos a ``Visualização do Grafo'' e a opção de ``Começar Animação''. Clicaremos na aba ``Demonstração'', conforme apresentado na Figura \ref{figura:gvtelademonstracao}, para visualizar a demonstração por indução do Teorema \ref{Teorema2}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela do pseudocódigo em relação ao teorema escolhido, com destaques para as abas.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelapseudocodigo}
	
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	\label{figura:gvtelapseudocodigo}
\end{figure}



\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{ Captura da tela da demonstração por indução em relação ao teorema escolhido, com destaque para a aba de Demonstração.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelademonstracao}
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	
	\label{figura:gvtelademonstracao}
\end{figure}

Na Figura \ref{figura:gvtelageraranimacao1}, agora vamos selecionar a primeira aba que corresponde ao pseudocódigo do algoritmo recursivo do teorema escolhido, que foi o Teorema \ref{Teorema2}. Nesta etapa, vamos dar início a execução do algoritmo passo-a-passo. Para iniciar a execução teremos que clicar no botão ``Começar Animação''. O passo-a-passo da primeira execução do algoritmo será demonstrado nas Figuras \ref{figura:gvtelageraranimacao1} a \ref{figura:gvtelageraranimacao7}. O usuário para passar para o próximo passo do algoritmo precisará somente clicar no botão ``Prosseguir'' como mostrado nas figuras.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela de execução passo-a-passo do pseudocódigo do Teorema \ref{Teorema2}, destaque para a linha 1 do pseudocódigo.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelageraranimacao1}
	
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	\label{figura:gvtelageraranimacao1}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela de execução passo-a-passo do pseudocódigo do Teorema \ref{Teorema2}.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelageraranimacao2}
	
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	\label{figura:gvtelageraranimacao2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela de execução passo-a-passo do pseudocódigo do Teorema \ref{Teorema2}.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelageraranimacao3}
	
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	\label{figura:gvtelageraranimacao3}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela de execução passo-a-passo do pseudocódigo do Teorema \ref{Teorema2}.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelageraranimacao4}
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	
	\label{figura:gvtelageraranimacao4}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela de execução passo-a-passo do pseudocódigo do Teorema \ref{Teorema2}.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelageraranimacao5}
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	
	\label{figura:gvtelageraranimacao5}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela de execução passo-a-passo do pseudocódigo do Teorema \ref{Teorema2}.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelageraranimacao6}
	
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	\label{figura:gvtelageraranimacao6}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela de execução passo-a-passo do pseudocódigo do Teorema \ref{Teorema2}.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelageraranimacao7}
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	
	\label{figura:gvtelageraranimacao7}
\end{figure}

E por fim, na Figura \ref{figura:gvtelaresultadofinal}, podemos ver como seria o resultado após todas as interações com o SVA em relação ao tipo de grafo e número de vértices escolhidos anteriormente.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Captura da tela do resultado final após executado o processo por completo.}
	
	\includegraphics[width=\columnwidth]{imagens/gvtelaresultadofinal}
	
	\caption*{Fonte: Próprio autor.}
	\label{figura:gvtelaresultadofinal}
\end{figure}